1) Jaan Kluust tulli ja kaebas: Moisa Kubja Andres Woss on tedda peksnud 10 hopi möda pihta 8 kord möda pead keppika.
2) Andres wastab et Jaan ei olle mitte korda möda kunni tö peale hakkanud waid kündmata maad wahhele jätnud, sepärrast on temma tedda 5 korda lönud.
3) Jaan ütleb, et keik mõisa teomehhed on sest ülle läinud ja wahhele jätnud sepärrast on temma ka sedda maad wahhele jätnud et se üks ränk maa olli.
4) Hendrik Mathiesen ütleb et Kubjas on kül rohkem peksnud kui 5 hopi, sest ta peksis kahhele korrale.
5) Jaan on kül kubjast pallunud, lasse minna künnan selle maa wälja ja lähhen ja täidan sinno kasko, agga ta ei holinud sest.
6) Kohhus moistis: Andres maksab Janile 1 1/2 Rb ja teine kord ei pea mitte ennam wäljal ei keddagist peksma.
